日本5個最差城市曝光！ 當地人寧死不住...觀光客卻超愛

▲最差都道府縣票選。（圖／翻攝自gotrip）

國際中心／綜合報導

台灣人超愛到日本旅行，除了一年四季有不同的風景與樂趣，更是許多人心中的美食及血拚天堂！不過最近有個票選活動，以當地市民質素、災害和貧困率為標準，排列出日人寧死也不願意住的地方，沒想到台人常去的幾個城市，竟然都在榜上！

日本有47個道都府縣，繼早前的「最沒魅力城市」和「我最不想去的日本道都府縣」，最近又出現「最差都道府縣」的選舉。據香港網站《gotrip》指出，該票選是以當地市民質素、災害和貧困率作為標準，將47個道都府縣排名。

第5名「靜岡縣」：地震帶不安全
說到靜岡，就想到富士山和伊豆半島的溫泉，雖然有神山坐鎮，但日本人卻不太想住在那，原因是靜岡縣正好位在地震帶，而附近的南海海槽有很大機率會發生9級地震，可能造成嚴重死傷；甚至有報導指出，「除非你想自殺，否則不建議大家住在那裡。」

留名

貼你就貼啦屌你老母

第4名「京都府」：居民太自視甚高
雖然京都受到外國觀光客的青睞，但日本人可不想住那，最大原因是京都人太高傲了；另外，也常聽說京都人非常排外，所謂的外不只是外國人、或是其他道都府縣，而是只要你不住在京都市中心，他們都會給你臉色！

第3名「高知縣」：交通不便
四面環山的高知縣地勢險要，交通非常不便，而日本人不喜歡的主要原因正是，那邊真的太偏僻了；另外，高知縣很容易有天災，大風大雨大雪也很可怕，而且當地就業機會不多，市民收入相對較低，並不是一個理想居住地。

第2名「大阪府」：犯罪率全國最高
不少日本人都認為大阪府不論市民質素或治安都是超差，有資料顯示，大阪的貧困率排全國第二，僅次於沖繩，而犯罪率更是全國第一，不少曾住過大阪的居民表示，「治安比外國還差！」、「不適合在大阪養育孩子」。

第1名「沖繩縣」：陽光與海灘都不夠
沖繩縣民會以「ナイチャー」稱呼外來者，喜歡對外來者惡言相向，且因為是美軍基地，當地有不少反日左翼人，貧困率更是全國第一，甚至還有不少女中學生賣春的說法，加上常有颱風，讓它成為「最差都道府縣」第一名。

on9樓主

lm

全部都係港豬最鍾意去

甚至還有不少女中學生賣春的說法

大坂的確好垃圾

想執靚啲圖同字先遲咗少少姐,洗唔洗咁惡

屌我都係留意到呢點

去旅行跟去定居根本係兩回事

中學生賣春

京都係咩

點解香港人壓力咁大，小小事都老母人！

大阪真係好多日本mk仔

香港人公廁都爭住租

有無巴打帶路去沖繩叫雞

on9仔

block咗佢算啦，唔好理啲想人留意嘅低能仔

上面有個貼link嘅又係，最後咪有link囉，以為自己搵到source巧威威

still better than Hong kong

沖繩=釣魚台？

邊同呀😂

niggar?

沖繩有學生賣春

佐賀：唔會上榜因爲無人記得

旅遊熱點

日本一向都響我黑名單入面

陽光與海灘加賣淫，感覺好似去泰國咁

一年7,8成日子都落雨版

一定好過秦國啲外傭look/人妖

係

高知縣所在嘅四國，係唯一冇新幹線直通嘅大島之一

日本去旅行就好

大坂見到有日本叔係便利店門口屙尿

一過十二點啲人就周街屙尿
利申試過

今時今日D連登仔真係惡過狗

悶到

日本根本就比狗住，識住去韓國住啦

大阪簡直係香港油尖旺

你狗仔平日都周街柯嫁啦

反彈無回頭

搭飛機去旺角

末期語癌 ？

有冇手足組團去沖繩

而且大阪係通街大陸人，正確應該係搭飛機去左旺角而且同大陸人迫

或者可以講係去左深圳東門

未入都估到有沖繩 但我真心覺得散心唔錯

自膠
係「冇新幹線直通嘅大島之一」先至係。

韓國狗也不屌

本州 九州 北海道 都有喇喎
四國咋淨返...計埋樺太咩巴打

心齊橋 難波=旺角

通天閣 舊大阪一帶= 深水埗

梅田= 尖咀

沖繩

條j旭左下

大阪都差

青森 秋田 果邊直頭無商業活動咁滯
年輕人由日本其他地方過去做野當地政府比房屋津貼你

但地方多大人又少
去買包煙都要開半個鐘車
冬天大雪到出唔到門口

聽落都唔係好差，同中國比係天堂

大阪都叫治安差

有日本唔去唔通去大陸咩都ON99

日本標準算係啦

新世界個頭夜晚你都咪話唔驚

中肯

京都人真係連好多日本人都摸唔透佢地諗乜撚嘢

黎緊會去 求教學

個feel 好似深水步
好多廢中無所事事

JK

茶漬飯真係好易中伏

香港人最不想住區域

全港

好想去同啲學生妹瘋狂買賣

連露宿者都有

大阪真係好垃圾
由其是多蝗到仆街

啲調查可唔可信架

點會冇歌舞伎町
入夜就成班牛郎 黑社會係度

城市喎巴打

"唯一冇新幹線直通嘅 大島之一"

係大阪梅田見過日本mk仔吐痰
仲有心齋橋附近勁多疑似賣淫地方

係，有時似番左大陸

但唔知點解大陸人中意去大阪，可能內地旅行社成日推，反而其他地方東京等大城市會相對少d

你自己去一次大阪就知

中國幾好, 差個正機場

四國入面最鍾意高知

上次去沖繩行國際通先比啲雞頭問我要唔要日本妹
好似25000円。最後冇屌驚係大陸妹

名古屋

咁講法你唔係香港人喇即係 咁唔該死撚開喇

去邊先唔係港豬

有得係日本住都係住返垃圾名古屋算

多商場又有購物街
而且離大陸又算近
當然多人去

唔鐘意東京，周街香港人大陸人

一街殘體字

福岡同名古屋個balance幾好

睇月曜から夜ふかしd京都街訪真係好串
笑笑口但講野惡毒

有學生妹賣春
仲要有香港人既願望打風

駁唔到，其實大阪人幾搞笑熱情，雖然公民質素係日本黎計係差

就好似香港既尖沙嘴
遊客鐘意 海景又靚 住落就知慘過食屎

成個九龍西不嬲唔好住㗎啦

京都人自視過高
之前喺日本睇街頭訪問，有三杯水，一杯係全國第一，個個京都人都話「應該京都出嘅水先最好飲」
答案原來係熊本
我表姐夫一家都好討厭京都人

你地唔住我住呀

jk賣春係優點喎

想買

大阪市係差d,不過泉南同北攝個邊應該好d掛

德島,松山,高知同高松就係正四國島的四隻角,點起新幹線呀

刺激香港人到當地消費

関西援交

一條高速既穿上面兩個
再起分支落下面
好似東北新幹線+迷你新幹線咁
ggez

Agger

有無人有嗰張形容唔同地方日本人嘅圖

日本咁撚垃圾，番大陸仲高質
記住千祈唔好去日本呀

agger 香港先係比狗住

大阪除左多大陸人之外其實冇咩野
係有好多mk仔同馬伕，但你唔搞佢佢都唔會搞鳩你

利申住大阪

日本係亞洲算係高質架啦
雖然都係垃圾
有得揀緊係美帝

美國一係俾回教豬炸死,一係俾人開槍打死

飛田新地果邊治安係比較差GE

咁日本又點

去過大阪但唔鍾意
拉麵又難食
天王寺嗰頭仲衰 勁陰森

香港咪一鳩樣

去沖繩

好香港十萬倍

返工過勞死

京都人真係好撚囂，試過無撞到人，條友無啦啦批我肘屌佢老母仲要眼超超

大阪有個本地人都怕既貧民區

之前話大阪成街垃圾，連登仔仲唔信

沖繩陽光不足就真
不過唔多見少女賣春

西成區

名古屋係中部
中國係講緊廣島，岡山，鳥根島取嗰邊

雖然大阪喺日本標準嚟講叫差
但都好過歐洲啲大城市
尤其是南歐嗰啲直頭係戰地

我諗沖繩係因為太遠同無乜工作機會
好似香港人都好鐘意去長洲玩 但叫你去住真係十國未必有兩個肯

聽過話D人無人無物嘅罪犯坐完出嚟
會俾筆錢佢買去大阪嘅車飛
仲有果度D雞可以打真軍
警察都管唔到

班日本人真係未見過大蛇屙尿，送佢地去中國住幾日包保雞咁腳走返日本

起碼冇南亞狗啦

用遊客角睇，大阪呢幾年真係急速淪陷，不過由心齋橋一直落到堺本來都唔係乜野高級地方
反而向北過左梅田就似番企理嘅日本

福岡呢

有時都唔明咁近都分得咁細有無可能，大阪京都奈良都係附近唔係好遠者，講到性格差咁遠咁

港島 九龍同新界人都好唔同啦

真係幾高質 最重要係少蝗去

山陽山陰

覺得福岡最正

我愛福岡

jina?

我好似有經過，同埋搭地鐵有幾個站d人好似全部都好污糟同埋傻傻地咁

京都人真係對外來人差
我搭京都D巴士 咁我襯佢停燈果陣預備行定出走廊下個站落車 因為架巴士都算多人
個司機就開咪鬧我 話我唔可以行出黎 要落車先得

另外係地鐵成日畀趕返工D人撞

屌 就黎準備去大阪
好後悔入左呢個post

大阪正喎 依然鐘意

去到冇咁拘謹

東京都係
從此之後我決定唔再去日本

冇人講北海道

咁都無咩野

呢個應該唔算針對外國人
日本搭巴士係要架車停定左先可以起身
就算你係日本人,個司機都會出聲制止你

M記超市便利店全部都係蝻

依然會去

京都人遇親都好有禮貌喎

第5位會唔會因為silent hill?

佢地好撚假 雖然話日本文化本身係咁
但京都人特別嚴重 特別係同大阪人對比既時候
不過去旅行同住其實又兩回事嚟既

去日本玩又港豬
為唱衰香港可以去到幾盡？

放租同租都唔識分？

食屎啦你支那狗

屌
原來講緊日本中國

邊度先唔係港豬去既地方?

中國

高知有幾多人去

四國環狀新幹線

諗落香港唔會有人明我講咩野

京都d人真係好撚閪
行街直行照撞鳩人唔會讓
d廢老會好似大陸果d咁狗衝上巴士

不過都會再去既，d景係靚

廣島 岡山唔算正

單層短層巴士冇需要郁定, 香港下層我都甚少企起身先

廣島繁榮+岡山方便就正爆

佢唔似搞錯中京, NGO正啦

四國新幹線+中四國橫斷新幹線, 德島行淡路島唔經和歌山煩啲噉
在來線高速化同起高速新線又唔使新幹線嘅

四國新幹線好快改咗經和歌山過德島, 四國橫斷通常當山陽支線
任何支線免得則免, 分卡亦然, 四國本身行唔行迷你中四國橫斷支線嚟justify好睇九州橫斷同東九州點起

曲線宣傳
我改機票唔去東京喇

沖繩梗係啦
咁多大陸人

剩係京都人同大阪人之間彼此都已經唔多 like。

去京都都唔去大坂啦

以的士司機為例，大阪司機好鍾意用僅餘英文國語撩你吹水，東京就多數都唔多出聲，頂哂龍問你係邊度人。

去關西多數時間都會 stay 京都，大阪就真係臨回港前先會 stay 一晚，仲要住向大阪 jr 站附近算。

正常鄉下人 ,多數好過城市人。
地震帶買咗樓 分分鐘 無咗， 係人都驚。

多謝你唔去

hi機仔又係你啊？

係沖繩個的士師機係咁聊我條女講野
我唔識日文搭唔到嗲

( Show Blocked User - 臺灣獨立 )

趕撚住攞出世紙

四國新幹線應該之後五十年都冇下文
興建費用好似要JR同治線都道府縣政府一人一半
四國幾個縣都太窮 揹唔起 明石/紀淡、豐予海峽起隧道貴到仆街
計過就算四國橫斷新幹線用迷你規格起都頂唔順

最近睇youtube 啲日本廢墟片
發現日本小型城鎮呢幾十年萎縮得幾勁

冇辦法, 年青人全部向三大都市圈流動, 鄉村人口疏落

成班人本人垃撚垃唔敢講福島

做乜打字錯到咁

日本人垃撚圾唔敢講福島

係喇係喇 知呀媽係女人喇

黑門市場 污漕到以為返左大陸

係真唔係啊 沖繩 有結衣bb 出喎